\begin{task}{41.8(а,б,в)}
  Доказать, что:

  а) произведение двух комплексных чисел является вещественным числом тогда и
  только тогда, когда одно из них отличается от сопряженного к другому
  вещественным множителем;

  б) сумма и произведение двух комплексных чисел являются вещественными числами
  тогда и только тогда, когда данные числа или сопряжены, или оба вещественны;

  в) произведение двух комплексных чисел чисто мнимо тогда и только тогда,
  когда произведение их вещественных частей равно произведению их мнимых
  частей.
\end{task}

\begin{solution}
  а) $z_1 = a + bi$, $z_2 = c + di$.\\
  $\implies$
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      z_1 z_2 =
      ac - bd + (bc + ad)i
      =
      ac - bd
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      bc + ad = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Очевидно, для $z_1$ и $z_2$, тождественно равных нулю, утверждение
  выполняется. Пусть оба из них отличны от нуля.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{z_2}{\overline{z_1}} = \frac{c+di}{a - bi} \times \frac{a+bi}{a+bi}
      =
      \frac{ac+bd + (ad +bc)i}{a^{2}+b^{2}}
      =
      \frac{ac+bd}{a^{2}+b^{2}}
      \implies
      z_2 =
      \frac{ac+bd}{a^{2}+b^{2}}
      \overline{z_1}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $\impliedby$
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      z_2 = c \overline{z_1}
      , \quad
      c \in \mathbb{R}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      z_2 \times z_1 = c \overline{z_1} z_1 = c |z_1|^{2} \in \mathbb{R}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  б) $z_1 = a + bi$, $z_2 = c + di$.\\
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        z_1 + z_2 = a + c + (b+d)i = a + c \in \mathbb{R},  \\
        z_1 z_2 = ac - bd + (bc + ad)i = ac - bd.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        \left[
          \begin{array}{lr}
            b = -d,  \\
            b = d = 0,
          \end{array}
        \right. \\
        bc + ad = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          \begin{cases}
            b = -d,  \\
            a = c,
          \end{cases}  \\
          \begin{cases}
            b = d = 0,  \\
            a,c \in \mathbb{R}.
          \end{cases}
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  в) $z_1 = a + bi$, $z_2 = c + di$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      z_1 z_2 =
      ac - bd + (bc + ad)i
      =
      (bc + ad)i
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      ac - bd = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      ac = bd
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
